%@metapost:besancon1996.mp
%@Titre: Besan\c con -- 1996
On veut mesurer la hauteur d'une cathédrale. Grâce à un instrument de
mesure placé en $O$, à 1,5~m du sol et à 85~m de la cathédrale, on
mesure l'angle et on trouve 59\degres.
\[\includegraphics{besancon1996-1}\]
\begin{myenumerate} 
\item Déterminer la longueur $CB$ au dixième de mètre le plus proche.
\item En déduire la hauteur de la cathédrale que l'on arrondira au
mètre le plus proche.
\end{myenumerate}